# 
# Translators:
# SDSK <sdsk@sdsk.one>, 2018
# Kwon.Yongchan <ruvyn@naver.com>, 2021
# 
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Budgie Welcome\n"
"POT-Creation-Date: 2016-02-27 12:48+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2017-03-15 13:49+0000\n"
"Last-Translator: Kwon.Yongchan <ruvyn@naver.com>, 2021\n"
"Language-Team: Korean (https://www.transifex.com/ubuntu-budgie/teams/72251/ko/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: ko\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Report-Msgid-Bugs-To : you@example.com\n"

#: introduction.html:13
msgid "Introduction"
msgstr "소개"

#: introduction.html:20
msgid "Simplicity and Elegance."
msgstr "심플하고 우아함."

#: introduction.html24, 96
msgid "What is Ubuntu Budgie?"
msgstr ""

#: introduction.html:39
msgid ""
"Ubuntu Budgie is an operating system -- the core software that runs your "
"computer, similar to:"
msgstr ""

#: introduction.html:42
msgid "Microsoft's Windows"
msgstr "마이크로소프트 윈도우"

#: introduction.html:44
msgid "Apple's macOS"
msgstr "애플 macOS"

#: introduction.html:44
msgid "and"
msgstr "그리고"

#: introduction.html:46
msgid "Google's Chrome OS"
msgstr "구글 크롬 OS"

#: introduction.html:48
msgid ""
"Ubuntu Budgie is a distribution (variation) of GNU/Linux. A dependable, "
"secure, capable, and modern computer system that rivals all others in "
"popularity and actual use."
msgstr ""

#: introduction.html:51
msgid "Unlike other operating systems, Linux is a major one used:"
msgstr "다른 운영 체제들과는 달리, 리눅스는 다음과 같은 시스템에서 주로 사용됩니다. : "

#: introduction.html:53
msgid "on most of the world's fastest and most powerful supercomputers"
msgstr "세계에서 가장 빠른, 강력한 슈퍼컴퓨터"

#: introduction.html:55
msgid ""
"on many of (if not most of) the computers that make up the backbone of "
"Internet"
msgstr "인터넷 백본으로 활용되는 대부분의 컴퓨터"

#: introduction.html:57
msgid "on corporate servers that require stability and reliability"
msgstr "안정성과 유연성이 필요한 기업 내 서버"

#: introduction.html:62
msgid ""
"Ubuntu Budgie is a stable, easy-to-use operating system with a configurable "
"desktop environment. It is ideal for those who want the most out of their "
"computers and prefer a traditional desktop metaphor. With modest hardware "
"requirements, it is suitable for modern desktops and laptops alike."
msgstr ""

#: introduction.html:69
msgid ""
"The operating system is more secure, and better supported than the operating"
" system pre-installed on most home computer hardware today."
msgstr "이 운영 체제는 더욱 안전하고, 대부분의 컴퓨터에 미리 설치되는 운영체제보다 시스템을 더 잘 지원합니다."

#: introduction.html:73
msgid ""
"Using Ubuntu Budgie provides you with the freedom to run a complete, full-"
"featured operating system, pre-configured with most (if not all) of the "
"applications you will need for your daily computing. Change anything about "
"the way it looks, the way it works, or the applications it runs to suit your"
" taste."
msgstr ""

#: introduction.html:83
msgid "Objectives"
msgstr "목적과 목표"

#: introduction.html:84
msgid "Ubuntu Budgie has a number of guiding objectives and goals:"
msgstr ""

#: introduction.html:86
msgid "Accessible to all, regardless of language and physical ability."
msgstr "언어와 신체적 차이를 불문하고 모두가 사용할 수 있는 운영 체제"

#: introduction.html:87
msgid "Increase both Ubuntu and Budgie desktop user adoption."
msgstr "우분투와 Budgie 데스크톱을 같이 사용하는 사용자 증가"

#: introduction.html:88
msgid ""
"Create a Ubuntu based distro for users who prefer a traditional desktop "
"metaphor."
msgstr "우분투 기반 배포판을 만들어 전통적인 데스크톱 메타포를 제공"

#: introduction.html:89
msgid ""
"When possible contribute to Upstream projects such as BuddiesofBudgie and "
"Debian so all Linux communities benefit."
msgstr ""

#: introduction.html:90
msgid ""
"Software selection will favor functionality and stability over lightness and"
" whimsy."
msgstr "소프트웨어 선택의 기준을 기능성과 안정성으로 맞추는 것."

#: introduction.html:100
msgid "Ubuntu"
msgstr "우분투"

#: introduction.html:107
msgid ""
"<a onclick=\"cmd('link?https://www.ubuntu.com')\">Ubuntu</a> is one of, if "
"not the, largest deployed <a "
"onclick=\"cmd('link?https://en.wikipedia.org/wiki/Linux')\">Linux</a> based "
"desktop operating systems in the world. Linux is at the heart of Ubuntu and "
"makes it possible to create secure, powerful and versatile operating "
"systems, such as Ubuntu and <a "
"onclick=\"cmd('link?https://www.android.com/')\"> Android</a>. Android is "
"now in the hands of billions of people around the world and it's also "
"powered by Linux."
msgstr ""

#: introduction.html:117
msgid ""
"Ubuntu is available in a number of different <em>flavors</em>, each coming "
"with its own desktop environment. Ubuntu Budgie takes the Ubuntu base "
"operating system and adds the <a "
"onclick=\"cmd('link?https://github.com/buddiesofbudgie/budgie-"
"desktop/')\">Budgie desktop</a>."
msgstr ""

#: introduction.html:126
msgid "Budgie Desktop"
msgstr "Budgie 데스크톱"

#: introduction.html:133
msgid "Wikipedia says that a"
msgstr "위키백과가 말하는 "

#: introduction.html:135
msgid "Desktop Environment"
msgstr "데스크톱 환경"

#: introduction.html:135
msgid "is:"
msgstr "이란 : "

#: introduction.html:137
msgid ""
"\"An implementation of the desktop metaphor made of a bundle of programs "
"running on top of a computer operating system, which share a common "
"graphical user interface (GUI). Desktop GUIs help the user to easily access "
"and edit files.\""
msgstr ""
"\"그래피컬 컴퓨팅에서 GUI를 사용자에게 제공하는 인터페이스 스타일이다. 이름은 대부분의 인터페이스에서 쓰이는 데스크톱 메타포로부터 온"
" 이름이다. 전반적으로 데스크톱 환경의 목적은 그래픽 사용자 인터페이스의 일관된 통합이다.\""

#: introduction.html:147
msgid "Ubuntu Budgie comes with a lot of useful applications like"
msgstr ""

#: introduction.html:162
msgid "GNOME Software"
msgstr "GNOME 소프트웨어"

#: introduction.html:167
msgid "File Manager"
msgstr "파일 관리자"

#: introduction.html:168
msgid "Web Browser"
msgstr "웹 브라우저"

#: introduction.html:169
msgid "Office Suite"
msgstr "오피스 스위트"

#: introduction.html:170
msgid "Software Store"
msgstr "소프트웨어 상점"

#: introduction.html:171
msgid "Music Player"
msgstr "뮤직 플레이어"

#: introduction.html:175
msgid "All of which are highly customisable and managed via"
msgstr "모든 것들은 자유롭게 사용자화할 수 있고 관리됩니다. 다음 프로그램을 통해서 말이죠. : "

#: introduction.html:178
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#: introduction.html:178
msgid "Budgie Control Center"
msgstr ""

#: introduction.html:180
msgid ""
"Budgie desktop provides an intuitive and attractive desktop environment "
"using traditional metaphors, which means if you've ever used"
msgstr "Budgie 데스크톱은 전통적인 메타포를 이용한 직관적이고 매력적인 데스크톱 환경입니다."

#: introduction.html:184
msgid "or"
msgstr "혹은"

#: introduction.html:187
msgid "it will feel very familiar."
msgstr "을(를) 사용해본 적이 있으시다면, 익숙하게 느껴지실 것입니다."

#: introduction.html:193
msgid "Open Source"
msgstr "오픈 소스"

#: introduction.html:200
msgid ""
"What Linux, Ubuntu and Budgie desktop all have in common is they are Open "
"Source. This software can be freely used, changed, and shared (in modified "
"or unmodified form) by anyone. In a nutshell Ubuntu Budgie is free, in the "
"truest sense of the word."
msgstr ""

#: introduction.html:206
msgid ""
"Although you will find some distributions (variations) of Linux for "
"purchase, the vast majority are provided free of charge, like Ubuntu Budgie."
" The distribution is licensed in a way that allows anyone to give it away "
"for free, with no strings attached. For example, the licence gives any "
"member of the user community the freedom to use Linux for any purpose, to "
"distribute, modify, redistribute, or even sell the operating system. If you "
"do modify and then redistribute Linux with your modifications, you are "
"required by the licence to submit your modifications for possible inclusion "
"into future versions. There is no guarantee that this will ever happen, but "
"if you have made it better, then your changes just might be included in the "
"next release of Ubuntu Budgie."
msgstr ""

#: introduction.html:221
msgid ""
"Many of the users of Linux are corporations that use the operating system to"
" run their businesses, or include it within their products. Many of these "
"corporations provide fixes and new features for Linux as they use the "
"software for their businesses."
msgstr ""
"리눅스의 대다수의 사용자들은 자신들의 비즈니스에서 사용하거나 자사 제품들에 탑재하기 위한 기업체입니다. 그러한 기업체 대부분은 자신들도 "
"리눅스를 사용하기에 버그 수정 및 새로운 기능을 제공하기도 합니다."

#: introduction.html:227
msgid "These improvements are given back"
msgstr "이렇게 개선된 내용들은"

#: introduction.html:228
msgid ""
"to the Linux community and Ubuntu Budgie improves as a result. This is how "
"we can continually improve and grow without having to charge our users "
"money."
msgstr ""

#: introduction.html:232
msgid ""
"Unlike Windows and OS X, Linux is not created and supported by just one "
"company. It is supported by Intel, Redhat, Linaro, Samsung, IBM, SUSE, Texas"
" Instruments, Google, Canonical, Oracle, AMD, and Microsoft. Over 4,000 "
"developers contributed to Linux over the last 15 years."
msgstr ""
"Windows와 OS X와는 달리, 리눅스는 한 회사에서만 만들고 지원하는 형태가 아닙니다. Intel, Redhat, Linaro, "
"삼성, IBM, SUSE, Texas Instruments, Google, Canonical, Oracle, AMD, Microsoft "
"등 쟁쟁한 IT 기업에서 리눅스를 지원하고 있습니다. 4천 명이 넘는 개발자가 15년 넘게 리눅스에 기여해 오고 있죠."

#: introduction.html:238
msgid ""
"Whether you are a home user of Ubuntu Budgie, a Ubuntu Budgie software or "
"application developer, or an employee of an organization that uses the "
"operating system, you are a member of the Linux and Open Source communities "
"and benefit from the efforts of the developers who contribute to Ubuntu "
"Budgie and its related projects: Linux, Budgie desktop, and Ubuntu. Members "
"of the community run Linux on almost any hardware, from the prettiest "
"Macbook to the cheapest netbook, from the newest Chromebook to some very old"
" machines designed for Windows, and from the most powerful Internet servers "
"to the smallest smart thermostat."
msgstr ""
